<annotation>
  <id>106</id>
  <text>
    When cyclins that accumulate during G2 associate with Cdk molecules, the resulting MPF complex phosphorylates a variety of proteins, initiating mitosis. MPF acts both directly as a kinase and indirectly by activating other kinases.
  </text>
  <questions>
    <question>
      <annotator></annotator>
      <qid>106:237070529</qid>
      <q>What do accumulating cyclins initiate?</q>
      <a0>G2</a0>
      <a1>Mitosis</a1>
      <correct>1</correct>
      <comments></comments>
    </question>
    <question>
      <annotator></annotator>
      <qid>106:1974492624</qid>
      <q>What does Cdk do?</q>
      <a0>Associates with cyclins to make MPF</a0>
      <a1>phosphorylates proteins</a1>
      <correct>0</correct>
      <comments></comments>
    </question>
    <question>
      <annotator></annotator>
      <qid>106:1767318032</qid>
      <q>What does MPF do?</q>
      <a0>Phosphorylates proteins</a0>
      <a1>Associates with Cdk</a1>
      <correct>0</correct>
      <comments></comments>
    </question>
    <question>
      <annotator></annotator>
      <qid>106:174478103</qid>
      <q>Which of the following directly initiates mitosis?</q>
      <a0>Phosphorylation of proteins</a0>
      <a1>Activation of kinases</a1>
      <correct>0</correct>
      <comments></comments>
    </question>
    <question>
      <annotator></annotator>
      <qid>106:130685065</qid>
      <q>How does MPF initiate mitosis?</q>
      <a0>Phosphorylating proteins</a0>
      <a1>Associating with cyclins</a1>
      <correct>0</correct>
      <comments></comments>
    </question>
  </questions>
</annotation>
