<annotation>
  <id>24</id>
  <text>
    To clone pieces of DNA in the laboratory, researchers first obtain a plasmid (originally isolated from a bacterial cell and genetically engineered for efficient cloning) and insert DNA from another source (&quot;foreign&quot; DNA) into it (Figure 20.2). The resulting plasmid is now a recombinant DNA molecule. The plasmid is then returned to a bacterial cell, producing a recombinant bacterium. This single cell reproduces through repeated cell divisions to form a clone of cells, a population of genetically identical cells.
  </text>
  <questions>
    <question>
      <annotator></annotator>
      <qid>24:350908487</qid>
      <q>Which event occurs first?</q>
      <a0>researchers obtain a plasmid</a0>
      <a1>Cloning pieces of DNA</a1>
      <correct>0</correct>
      <comments></comments>
    </question>
    <question>
      <annotator></annotator>
      <qid>24:459551832</qid>
      <q>What does inserting DNA from another source produce?</q>
      <a0>a bacterial cell</a0>
      <a1>a recombinant DNA molecule</a1>
      <correct>1</correct>
      <comments></comments>
    </question>
    <question>
      <annotator></annotator>
      <qid>24:784364730</qid>
      <q>
        The recombinant bacterium produces a population of genetically identical cells through repeated cell divisions
      </q>
      <a0>True</a0>
      <a1>False</a1>
      <correct>0</correct>
      <comments></comments>
    </question>
    <question>
      <annotator></annotator>
      <qid>24:341028083</qid>
      <q>A recombinant DNA molecule is inserted into a plasmid</q>
      <a0>False</a0>
      <a1>True</a1>
      <correct>0</correct>
      <comments></comments>
    </question>
  </questions>
</annotation>
